# CoreDataExperiments

1. Создание модели из кода, без использования mom-файла
2. Прослушивание FetchedResultsController'ом событий в контексте

## 1. Создание модели из кода

Классы и протоколы:
CoreDataModel, CoreEntity, PropertyParser

Самый интересный из них - PropertyParser. Он через Runtime анализирует класс и вытаскивает из него список динамических свойств. Из этих свойств собирается EntityDescription, котороый затем регистрируется в модели. Чтобы эта схема работала, достаточно каждый Entity-класс подписать на протокол CoreEntity. При этом в самих классах больше **ничего** дописывать не надо.
Приведенный пример не поддерживает связи, но это тоже можно, если чуть доработать.

## 2. Прослушивание событий контекста

Класс ViewController.

Объекты класса ProductEntity при изменении/удалении намеренно берутся не из FRC основного контроллера, а вытаскиваются из специально созданного NSFetchRequest, который работает на том же контексте. При этом строчки в таблице успешно удаляются/добавляются/меняются без вызова context.save().
Кроме того, в NSFetchedResultsControllerDelegate есть методы, работающие со снапшотами. Я с ними пока не разбирался, но не думаю, что он нерабочие.

## 3. Примечания по применению в реальном проекте

1. По такой схеме очень удобно можно сделать прослушивание контекста. Кто бы в него ни писал, FRC нужного картриджа эти изменения увидит и применит на UI. Бонусом он не прореагирует на не свои данные. 
2. Нам в принципе не нужен backgroundContext. Он предназначен для массовых изменений (сотни строк разом). Наша максимальная порция данных - страница PLP в 20 строк. Главный поток это вполне проглотит.
3. Для упрощения работы можно попробовать пометить Entity-классы, как @MainActor. Тогда с ними можно будет безопасно работать в главном контексте.
